---
layout: post
title: "Android横竖屏切换"
date: 2017-03-01 20:35:00 +0800
categories: jekyll update
tags: Android
excerpt: 在看视频的时候，为了更佳的观看效果，我们经常会将小屏幕放大横屏观看，那么横竖屏之间的切换是怎么完成的呢？我们来学习一下。
---
### 新建一个项目，编辑布局文件
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_sreen"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="vertical"
        android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
        android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.ScreenActivity">

        <Switch
            android:id="@+id/id_switch"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:thumb="@drawable/q"
            android:track="@drawable/p"
            android:minWidth="50dp"
            android:showText="true"
            android:textOn="竖屏"
            android:textOff="横屏" />

        <TextView
            android:id="@+id/textView"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="现在是竖屏"/>

    </LinearLayout>


### 复制一份布局文件，我们将文件的路径修改为layout-land，为了区分，我们对布局稍微做一下修改
<img src="../img/screen.png"/>

    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_sreen"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="horizontal"
        android:paddingBottom="@dimen/activity_vertical_margin"
        android:paddingLeft="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingRight="@dimen/activity_horizontal_margin"
        android:paddingTop="@dimen/activity_vertical_margin"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.ScreenActivity">

        <Switch
            android:id="@+id/id_switch"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:thumb="@drawable/q"
            android:track="@drawable/p"
            android:minWidth="50dp"
            android:showText="true"
            android:textOn="竖屏"
            android:textOff="横屏" />

        <TextView
            android:id="@+id/textView"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="现在是横屏"/>

    </LinearLayout>


#### 当我们翻转屏幕的时候，我们可以看到界面的布局和文字发生了改变
<img src="../img/screen01.gif"/>
#### 接下来我们对ScreeActivity.java类文件做下修改，使在切换按钮的情况下，布局发生改变
    package com.example.cheng.myapplication;

    import android.app.Activity;
    import android.os.Bundle;
    import android.widget.CompoundButton;
    import android.widget.LinearLayout;
    import android.widget.Switch;
    import android.widget.TextView;

    public class ScreenActivity extends Activity {

        Switch mSwitch;
        TextView textView;

        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_sreen);

            mSwitch=(Switch)findViewById(R.id.id_switch);
            textView=(TextView)findViewById(R.id.textView);
            final LinearLayout layout=(LinearLayout)findViewById(R.id.activity_sreen);

            mSwitch.setOnCheckedChangeListener(new CompoundButton.OnCheckedChangeListener() {
                @Override
                public void onCheckedChanged(CompoundButton buttonView, boolean isChecked) {
                    if(isChecked){
                        layout.setOrientation(LinearLayout.VERTICAL);
                    }else{
                        layout.setOrientation(LinearLayout.HORIZONTAL);
                    }
                }
            });
        }
    }


#### 切换按钮，我们可以看到界面的布局发生了变化
<img src="../img/screen02.gif"/>
